\input{../../../main.tex}

\teachermode\tagsmode\solmode
\printtrue

\begin{document}
\printtask{
	
	\setphysstyle{ЛФШ 2023}{Физбой. Полуфинал}{8 класс}
	
	\libproblem{moscow(1968-1985)}{1.17-rewrite}
	
	\libproblem{original}{ice-on-the-river}
	
	\libproblem{original}{magic-pot}
	\taskpic{
		В сообщающихся сосудах одинакового сечения $10 \unit{см}^2$ находится вода. Высота уровня воды в коленах равна $15 \unit{см}$. В левом колене плавает брусок плотности $900 \kgm$. Высота бруска $10 \unit{см}$, площадь сечения $5 \unit{см}^2$. В правое колено начинают медленно наливать масло. Постройте график зависимости высоты погруженной в воду части бруска от объёма залитого масла. Плотность воды $1000 \kgm$, плотность масла $800 \kgm$.
	}{
		\begin{tikzpicture}[thick, scale=2]
			\draw (0, 1) -- (0, 0) -- (1.5, 0) -- (1.5, 1);
			\draw (0.5, 1) -- (0.5, 0.1) -- (1, 0.1) -- (1, 1);
			\fill[pattern=water] (0, 0.8) rectangle (0.5, 0);
			\fill[pattern=water] (0.5, 0.1) rectangle (0.75, 0);
			\fill[pattern=water] (1, 0.8) rectangle (1.5, 0);
			\fill[pattern=water] (1.5, 0.1) rectangle (0.75, 0);
			\fill (0.15, 0.69) -- (0.15, 0.9) -- (0.3, 0.9) -- (0.3, 0.69) -- (0.15, 0.69); 
			%\draw[<->] (-0.15, 0.8) -- (-0.15, 0) node[midway, left] {h};
			%\node at (0.25, 0.9) {\scriptsize{вода}};
			\node at (1.5, 1.2) {\scriptsize{масло}};
			\draw [->] (1.4, 1.14) to [out = 20, in = 89] (1.1, 0.86);
			%\draw[white] (0, 1) -- ++(0, 0.2);
			\fill [white] (1.1, 0.5) -- (1.1, 0.7) -- (1.4, 0.7) -- (1.4, 0.5) -- (1.1, 0.5);
			\node at (1.25, 0.6) {\scriptsize{вода}};
			\end{tikzpicture}
	}
	\libproblem{rayon}{2007-09-3-rewrite}
	\task{
		Крокодил Гена и Чебурашка едут по рельсам на дрезине с постоянной скоростью $40 \unit{км}/\text{ч}$. Внезапно начинает идти снег. На поверхность дрезины падает $10 \unit{кг}$ в час. Гена и Чебурашка решили, что будут ехать быстрее, если начнут сгребать весь упавший на дрезину снег лопатой вбок перпендикулярно направлению движения. По соседним рельсам на такой же дрезине с той же скоростью едет старуха Шапокляк. Ей снег сгребать не захотелось, и весь он так и оставался на дрезине. Какие скорости будут иметь обе дрезины через 5 часов после начала снегопада? Кто из них проедет за это время большее расстояние? Масса каждой дрезины вместе с пассажирами 150 кг.
	}
}
\end{document}
